「係精神嘅」yahoo網友就中興被禁，精神留言分享！

WF前日
中國都係自己開發新的OS 就最保險，免得下下俾人揸住個喉嚨！

Desmayas
Desmayas前日
預見將來，尾國以外人種會佢存在威脅，全部都要滅絕。

T.O.N.Y.
T.O.N.Y.前日
中國應該一早就出自己嘅OS 啦, 長期用人哋OS 即係俾人捉住隻痛腳, 以家就應該的起心肝, 對Google 硬撼, 13 億人, 你驚冇巿場咩

Jojo
Jojo前日
2012年華為CEO任正非在內部講話說：「我們現在做終端作業系統是出於戰略的考慮，如果他們突然斷了我們的糧食，Android 系統不給我用了，Windows Phone 8系統也不給我用了，我們是不是就傻了？同樣的，我們在做高端晶片的時候，我並沒有反對你們買美國的高端晶片。我認為你們要盡可能的用他們的高端晶片，好好的理解它。只有他們不賣給我們的時候，我們的東西稍微差一點，也要湊合能用上去。我們不能有狹隘的自豪感，這種自豪感會害死我們。...... 我們不要狹隘，我們做作業系統，和做高端晶片是一樣的道理。主要是讓別人允許我們用，而不是斷了我們的糧食。斷了我們糧食的時候，備份系統要能用得上。”
回覆回覆數 (10)463

Uplookman
Uplookman前日
中國政府應該立刻禁iphone在國內售賣及上線，全國罷買美國貨作反擊。

YYYYYYYYYYYYY
YYYYYYYYYYYYY前日
努力呀!中國人齊心就唔會輸。而家知道都未遲，起碼有得追,。
回覆回覆數 (12)537

少雄
少雄前日
即使蘋果教主JOBS，當年都批評三星應該自行發展OS。
可能以此為契機，中國應發展自己的電腦系統？
一旦成事，美國電腦業衰敗可期。

Woo
Woo前日
當年就係美國禁止對中國輸出intel晶片製造超級電腦，先至有今日既雲全世界最快既神威超級電腦。
回覆回覆數 (7)253

ArA
ArA前日
花旗國總統隨時可以封殺全球手機平台？厲害……這才是真正霸權。

sowhat
sowhat前日
對大陸系無難度，改一改少少野出只叫Chindroid 就搞掂！

yie
yie前日
可知邪恶國有多麼的邪恶
回覆回覆數 (3)283

Tracy
Tracy前日
K.O.
回覆46

sunny
sunny前日
Linux系統更可安裝在USB內運行電腦,隨身可帶,極小系統,功能就睇你插在什麼電腦!過癮!
回覆9

Yuk
Yuk前日
不一定是坏事.跟人生一样被逼一下可能有新天地,但短暂的痛是难免的
回覆182

Simon
Simon前日
on9, how many mobile phone sell in US, how many sell in China! China should ban iOSs and Android in China, only can use Android-based China modified version!
回覆131

火柴人
火柴人前日
放心... 中國已經炒晒個底... 佢地換個面, 已經係新既手機os... 係返大陸買, 你吹佢唔賬... 客觀而, 美國會輸... 當中國有自己既手機os....
回覆131

ju
ju前日
這個戰爭會唔會激發中國出產新一代的發明人

一見又要屌你, 就用呢個超起薄屌爆你. 唔插你個扑街都唔得, 支你老母, 那你老母, 你老味俾日本人插完生你個扑街, 你又唔係一樣中國人, 咪又一样去到邊衰撚到邊 成日用日本話 "支那, 支奴" 稱呼中國人, 唔通 你老豆老母唔係中國人 ? 學人成日用日文 "支那" 假日本鬼子.

Y.GoD
Y.GoD前日
中興, 華為, 小米, 快D擺用美國的Android & IOS啦
回覆回覆數 (1)5

Lee
Lee前日
世界第一強國點解要用人地美國狗既野?
回覆7

Guo
Guo前日
收声啦冇料报，中兴主要业务系通讯器材系统，手机系副业。唔卖手机唔会死，而且，中国有大把中兴，一鸡死一鸡鸣。美国厂一样死，唔见到有关厂商股票大跌咩？？？去美国嘅中国企业，冇一个有运行，码头例外，因为码头靠中国，知冇？？？好快，所有中国企业全部撤走，中国企业现在养14万美国人，高薪。贸易战系两面刃，中国禁止富士康喺中国生产苹果，禁止苹果电脑手机喺中国销售，还有dell电脑芒，睇下边个伤？？？
回覆回覆數 (4)93

洪七宮
洪七宮前日
中興一直都唔開發自已喺核心部份，都喺買人家，今次死硬。
快啲去買華為、小米嘅CPU晶片同OS啦！
老美想整死大陸5G，唔識嘅俾佢嚇死，識嘅俾佢笑死！
睇吓明年，邊個整死邊個啦！
顯示更多
回覆6

Oranger
Oranger前日
搵Nokia合作,開發新電話操作系統,我買
回覆回覆數 (1)2

Tom Ho Fai
Tom Ho Fai前日
Android is Linux based. Linux is open source freeware. China can create the same without any issue. Also it will compatible with the current Android Apps and Phone.
回覆回覆數 (2)82

陌上花开
陌上花开前日
如果唔係因為美國見中興的5G發展已經勢不可擋，即將取替美國世界第一的位置，也唔會借次機會大力封殺中興，所以中國的科技必須變得更加強大，能夠自主研發芯片，系統等電子通訊科技產業，就像當初被封殺之後發明了北斗一樣，自身變強大了，美國也就無可奈何。

一班連it係咩都唔識嘅傻鳩谷精上腦，排隊賺5毛

見到佢地啲留言
唔知點解覺得好可憐

好撚正，

尷尬

Ddr3 ram 都要買人啲chip 整
美帝ddr 5都研發緊

自主OS 人唔笑狗都吠, 你敢整都冇人敢用喇

依家D GAME大多都支援WINDOWS, 大陸班老番狗點都用返WINDOWS玩老番

班人連中興賣野比伊朗北韓都唔知

香港就係呢班咁嘅人主導

支那牌CPU唔知搞掂未

紅旗

就算有真話都bam哂啦

Mr.A

改名叫sunny就以為冇人認到?

Linux Kernel

其實咁搞，ZTE network infras 死得仲慘過電話

dump 晒 d 手機同電腦先講啦

所有，係所有現代產品都唔好用

星宿派弟子

入到嚟即刻跣親

淨講手機平台，你要班developer為咗你個新os(當你有本事寫到)寫多個version?屌你班友真係唔識嫁喎

啲留言正體字黎喎，咁就嘔心咗啲

打飛機打得太多

咁多年都未認清個核心真相

你估中國人好想用外國野?
唔想自己自主研發?

問題係
做到先得架
做到出黎冇人用一樣死
你估強國真係咁強咩

呢班友知道中興咩事被禁未？

一班傻鳩谷精上腦，真係識野嘅國內工程師都知中國嘅it業其實好低端，去下外國公司嘅下欄錢。
但班5毛同片憤青就盲目打飛機，真係笑佢岸鳩佢又嬲

比美帝惡意打壓，唔底得佢地中興華為勃起丫麻

洗完一大筆錢用咗多年時間去研發，一研發成功，通街番版比人抄嚟用，搵鬼肯研發咩

其實大陸一直都好誠實
從來唔講自製
只係講自主研發
即係研發過程中自己主導咁解

其實唔使講到高鐵咁遠
即使MTR買車都係自主研發嘅一種

由得佢哋啦，佢哋心底裏應該係相信中國真係變強大 唔洗我地浪費唇舌同佢哋講，等佢哋睇吓新聞就知。紙始終包唔住火

香港好多廢老撐支那架

廢中廢老集中營, discuss都係

5毛呢

睇cctvb新聞都唔知吹到臭閪支那幾偉大

呢個年代仲話要咩中國人團結 利用群眾力量
大佬咩年代 人多就贏？
原子筆粒珠都未搞掂

其實最終嘅結果係鎖國
咁就解決大部份問題

可以睇少好多un眼留言

windows都咪柒用

班友真係唔識架喎

利申睇咗十零個就頂唔順，完全係維園阿伯lv

十成九無知中坑響到鳩噏

就係，一班外行人對科技業打飛機，真係夠晒有趣

不一定是坏事.跟人生一样被逼一下可能有新天地,但短暂的痛是难免的

呢個人講既野最中肯。簡體字仲要係
中國咁比人搞。自然會有辦法去做下一步
唔通世界末日咩。地球都仲要轉
睇下中國未來一兩年發展會點囉

施主，睇黎你仲未明白被禁核心部件同技術既意義

5毛

屌你老母留言唔撚反共就係五毛
你地又咪同班中坑一樣精神勝利法
上網打字取暖
你以為自己係討論緊咩？
你圍緊爐打飛機咋
仲要逼鳩人一定要留言內容係屌鳩大陸先得？

Yahoo 知識班友幾高汁，曲線程度高班過連登幾條街

問題係你唔明白支那落後於世界係唔只1,2年

段殘體話咩「不一定是坏事」咪姐係「中國或成最大贏家」一樣黎打飛機, 你竟然可以話人中肯, 應該話番人地打飛機

出現了

唔好講咁多，你望下手機、家庭電器同電腦，堆ic係邊度做先啦

唔好忘記仲有做ic既程式、程式語言同生產機器

佢用緊部機咪又係Windows/Mac OS

膠到咁都好難分真假

Mr.A 機會黎喇

呢條傻鳩連光刻機係咩都未知 你知木刻啊？話做就做到，你支那就唔會落後幾代咁簡單啦

由頭開始唔只講緊剩係追個科技進度
嬴國依家係連最基本既機械設備都未有
要由頭開始係要首先整到果d高科技器材先
呢度要整講緊唔只10年,20年既時間
整到部機出黎你先可以講下一步
以嬴國急功近利,貪污人治既風氣
根本係唔可能整到
你要班領導唔貪?仲慘過殺佢老母
換邊個上場都無用
只係呢班貪官換第二班貪官
個個勢利短視
只係識眼前個人利益
愛嬴國是工作
愛美國是生活
呢句真係無撚講錯

Woo
Woo前日
當年就係美國禁止對中國輸出intel晶片製造超級電腦，先至有今日既雲全世界最快既神威超級電腦。

屌你老味啲5毛真係同相信義和團係刀槍不入一樣咁搞笑

Lee
Lee前日
世界第一強國點解要用人地美國狗既野?
回覆7

假膠feel

神威裡面咪又係外國野

yahoo 果班成班都係紅底阿叔

書又讀唔多 知識又少 又鐘意刷共狗鞋

真係網絡垃圾

一句講晒, 中國或成最後贏家

其實唔使講到光刻機呢類科技嘢
中國隨時連呢類 precision 機器外殼嘅不銹鋼都未必有技術做到

以前出名紅底的epc, 吹水台而家1:9 大比數笑鳩鄰國

得返香土 babycondom 呢 d 比較紅

想當初，大陸封網禁Google
又有無理過人感受？
依家畀你反省下

現實都係垃圾

裡面好多唔係五毛,係真心膠

呢個係支那公司自作孽多, 睇下唔少公司一年最大開資係廣告上, r&d佔1成都無

浪費地球資源

啲yahoo五毛真係極品黎
仲記得幾年前有件，又係反民主、支持中共甚至北韓
但睇番佢啲留言，自爆左原來佢個人身處美國波士頓
佢仲要反對槍管，覺得有把槍監察政府，好過民主選舉「得把口」監察政府
我心諗咁不如香港好似美國佬咁，人一人一把槍囉

贏家法則

支那人嗰種天真與無知
令我諗起義和團神打扶清滅洋嗰種心態

冇用 yahoo 好耐

睇下大陸DAC開箱
根本平又好貴又好都係外國零件
差在係咩級數

中國一線品牌都只係做砌機,來料加工

五毛或成最大贏家

其實昌圓同大豆一樣

做到一早自己做啦

yahoo + 香討

真係有人上咩

sowhat
sowhat前日
對大陸系無難度，改一改少少野出只叫Chindroid 就搞掂！

支撞

A 狗

慶老，自乾五，五毛，真心膠一中堆呀

大陸咁多呢D愚民 又點會進步
不分黑白的腦殘者太多了 恐怖

佢地知唔知小米同華為都仲係用緊ANDROID 同高通U？？
原來無知真係好可憐

動物農莊嘅動物不嬲最幸福

全民用Linux!

又咪美國嘅，咪用囉

究竟第一個os 係用咩寫出嚟

你再睇清楚啲

五毛無腦